\section{Schutz}

Die Batterie mit einem normgerechten \ac{bms} nach \ac{vde} (siehe Kap. \ref{Kap: bms_grund_idee}), muss im Fehlerfall vom \acl{wr} getrennt werden. Die dafür verwendete Schütze müssen sorgfältig ausgewählt werden. Diese schalten die Batterie mit dem \acl{wr} ab und zu. Ohne Schutzmechanismen können unkontrollierte Ströme die Batterie beschädigen.

Die Batterie ist ein Gleichstromsystem und benötigt deshalb einen Gleichstromschalter, der den Gleichstromfluss trennt. Der Schalter muss für die maximalen Strom- und Spannungswerte der Batterie ausgelegt werden und im Falle seines Einschalten den entstehenden Lichtbogen löschen.

Das moderne \acl{bms} benötigt so genannte Soft Start oder Precharge Circuits, um die Batterie an eine hoch kapazitive Last anzuschließen. Die Gefahr ist, dass der Anfangsstrom nur durch Innen, Leitungs und Schalter-widerstand begrenzt ist, was hohe Ströme zur Folge hat. Eine weit verbreitete Methode, um die Ströme zu begrenzen, ist ein Soft Start Schaltung siehe Abbildung \ref{abb:Softstart}. Nach der Soft Start Methode $I_{PRECHARGE}$ fließt über $R_{PRECHARGE}$ der Hauptstrom, was die Gefahr für die Batterie verhindert, siehe Abbildung \ref{abb:Softstart}. Die kapazitive Last lädt sich auf und der Strom stabilisiert sich. Danach wird der Schalter $S_{POS}$ geschlossen und der Schalter $S_{PRECHARGE}$ geöffnet, die Batterie befindet sich so im Normalbetrieb.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{Bilder/Theorie/Softstart.pdf}
	\caption{Soft Start oder Precharge Schaltung, die gefährliche Ströme bei der Batterieverbindung mit einer kapazitiven Last verhindert. Angelehnt an \cite[Abb. 7.2]{Weicker2013}}
	\label{abb:Softstart}
\end{figure}

Die Schalter müssen eine Feedback Funktion besitzen, um festzustellen, ob es zu keinem Schaltfehler gekommen ist. Diese Technik muss Soll- und Ist-Zustand des Schalters überprüfen.